膺電影評論學會最佳電影 籲港人守住腳步 《理大圍城》團隊：抗爭記憶唔會消亡

膺電影評論學會最佳電影 籲港人守住腳步
《理大圍城》團隊：抗爭記憶唔會消亡

疫情下，戲院被迫關閉逾百日至上月中重開，UA全線戲院周一更突然結業，蕭若元大嘆「香港電影已死」。香港電影評論學會大獎昨日才在這艱難時期舉行線上頒獎禮，反送中運動紀錄片《理大圍城》獲得最佳電影，電影團隊發表得獎感言提到：「屬於我哋抗爭嘅記憶、意志同掙扎，係唔會消亡。」並呼籲香港人要守住腳步，裂縫總有破開的一天。

相關新聞：UA結業拖欠《鬼滅》拆賬

【《理大圍城》】■《理大圍城》團隊得獎感言的片段，畫面中的隧道兩側，有「願榮」、「香港」等字眼。

■獲得香港電影評論學會大獎最佳電影的《理大圍城》，記錄前年11月中理工大學衝突事件。劇照

■《理大圍城》下周一於高先放映，昨早開售不足一小時，座位已全部轉為代表已售的紅色。

自前年反送中運動揭幕，香港涉政治題材的電影接連受到打壓，儘管在風雨飄搖的日子，抗爭紀錄片《理大圍城》仍獲香港電影評論學會頒發最佳電影（詳見附表），實屬難得。香港電影評論學會大獎完整名單已在1月中公佈，頒獎禮原定昨日在西灣河電影資料館舉行，因疫情及頒獎場地休館改為錄播，得獎片段昨日在社交網播出。《理大圍城》的得獎感言短片背景是一條黑暗隧道，但盡頭終於見曙光，盡頭牆上寫有HK，而細心觀看隧道兩側，牆上有「願榮」、「香港」、「一不可」及「Five demands, not one less」等字眼。

【《一秒拳王》】■《一秒拳王》男主角周國賢希望電影能為觀眾帶來更好的能量。劇照

■執導《一秒拳王》的趙善恆盼望影迷能夠繼續支持香港電影。香港電影評論學會圖片

投票成熟社會榜樣

《理大圍城》得獎團體「香港紀錄片工作者」透過短片說︰「多謝電影評論學會喺今日咁艱難環境頒呢個獎畀我哋，一年過去，圍城並沒有消失，街上字句被抹走，點起嘅煙火亦被撲滅，但屬於我哋抗爭嘅記憶、意志同掙扎，係唔會消亡。」。。。。。
。

今日上映的《一秒拳王》入選推薦電影，導演及主演的趙善恆在得獎感言表示創作《一》片時，其實是想帶出一個重要訊息：「𠵱家世界好似好紛亂，係之前一秒一秒咁累積而來，將來會變成點，都係要靠我哋𠵱家一秒一秒去改寫。」趙善。。。。。。

另一部推薦電影《3cm》記錄香港罕見疾病患者生活，導演黃肇邦稱今年是他拍紀錄片的第10年，感謝電影評論學會外，又大讚獎項投票機制成熟，是現今社會的榜樣：「我好欣賞學會繼續堅持自己嘅方法，沿用自己嘅制度，就係透過對話同投票機制選出每一年嘅得獎作品，好多時有好。。。。。。

王宗堯主演的《夜香．鴛鴦．深水埗》成為推薦電影外，亦獲得最佳編劇，導演梁銘佳則與太太Kate Reilly領獎，Kate說：「感謝丈夫與我一起訴說香港故事。」梁銘佳則說：「世道艱難，希望同業及香港人加油。」憑《奪冠》獲最佳導演的陳可辛，表示上次已是18年前的《三更》，他又代獲得最佳女演員的鞏俐多謝大家投票。

【《夜香．鴛鴦．深水埗》】■Kate Reilly除了有份撰寫劇本，亦與王宗堯主演戲中其中一個故事《鴛鴦》。劇照

■梁銘佳與太太Kate Reilly奪得最佳編劇，兩人指是在非常有限的資源下完成作品。香港電影評論學會圖片

【《奪冠》】■鞏俐（左）在《奪冠》飾演中國女排教練郎平，獲得最佳女演員。劇照

■陳可辛相隔18年再獲電影評論學會獎項，會長卓男親自頒獎。香港電影評論學會圖片

【《3cm》】■《3cm》導演黃肇邦表示雖然每次大會公佈結果後有不同意見，但認為這正是投票機制成熟的結果。香港電影評論學會圖片

■曾麗芬開設的高先電影院成為首間播放《理大圍城》的商業戲院。電視圖片

高先加場明日開售

另外，高先電影宣前日佈於下周一至周日舉行「香港電影評論學會大獎——得獎電影巡禮」，《理大圍城》於下周一晚上8時放映，門票昨早10時開賣，未夠一小時已經售罄，網民紛紛留言要求加場。高先昨日傍晚宣佈，在本月21日加開一場，門票於明日早上開售；由於昨日反應太熱烈，令購票系統故障，高先同時宣佈不設網上售票，當日要到戲院親自購票，每人限售兩張。